喺西貢搭船or行夜山見到海上有強燈

如野，一到夜晚近岸嘅海邊都有幾十盞好光嘅燈360度照住，照到個山上同陸地都見到，有坐船經過過 唔係燈塔、船同chok墨魚，一直都好想知係咩嚟同有咩用

ps喺蒲台島都有見過

係咪防偷渡同走私？

搭飛機東京返香港
差不多到台灣上空時
都見到海上有好多強燈